---
title: تذكر القصة في نموذج أساس تقديم الطلب
weight: 10

---

{{% gears %}}
يشتبه غاري كلما تغيرت قصة المتقدم. ومع ذلك، غالبًا ما تتغير قصص الأشخاص عندما يحاولون تذكر نفس التجربة في وقتين مختلفين. قد يروون نفس القصة بطريقة مختلفة، أو قد يتذكرون تفاصيل مختلفة. حتى لو أن المتقدمون **تذكروا جيدًا ما حدث لهم**، فقد لا يصدقهم غاري.

من المرجح أن يصدق غاري قصة متسقة. لذلك من المفيد أن يتذكر المتقدمون **ما كتبوه في نموذج أساس طلبهم**.
{{% /gears %}}

لم يكن لدى {{% story name="بونيفايس" href="/6-big-ideas/memory" /%}} أي ذكرى واضحة لترتيب الأشياء عندما ضربه ضابط الشرطة. فقد كتب في نموذج أساس تقديم الطلب أن الضابط "ضربه على وجهه، ثم بصق على الأرض وأهانه". كان بإمكانه بسهولة أن يكتب أن الضابط "أهانه، ثم بصق على الأرض وضربه على وجهه". بونيفايس يتذكر تماما أن كل الأمور الثلاثة قد وقعت، ولكن ليس الترتيب. قبل جلسة الاستماع، كان بإمكان بونيفايس قراءة قصته في نموذج أساس تقديم طلبه بعناية للتأكد من أنه سيصف هذا الحدث لغاري بنفس الطريقة.

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#بونيفايس" >}}

شعر غاري بالانزعاج لأن {{% story name="آني" href="/6-big-ideas/memory" /%}} لم تستطع تذكر ما تم كتابته في نموذج أساس تقديم طلبها. إذ إن صديقة من كنيستها قد ساعدتها في كتابة قصتها. فعبارة "يوم وليلة" كانت كلمات هذه المرأة. في ذلك الوقت، لم تر آني أي مشكلة في هذه العبارة. لو أن آني كانت قد أعادت قراءة قصتها قبل جلسة الاستماع، لربما استمرت بعدم ملاحظة أي مشكلة. لكنها كانت على الأقل ستتعرف على هذه العبارة عندما سأل غاري عنها. كان بإمكانها تجنب جعله منزعجاً من خلال الإصرار على أنها لم تكتبها.

بما أن {{% story name="غراسييلا" href="/6-big-ideas/memory" /%}} لا تتحدث الإنجليزية، فقد ساعدها متطوع اجتماعي على كتابة سردها في نموذج أساس تقديم طلبها. لقد اعاد قراءتها لها بلغتها وبدت جيدة بالنسبة لها. لكنه لم يعطها نسخة بلغتها. مع أنها كانت قد تعلمت بعض الإنجليزية لحين جلسة استماعها، إلا أنها لم تلق نظرة أخرى على قصتها قبل جلستها. لو أنها فعلت، لربما انتبهت للخطأ. لقد قالت للمتطوع أنها شاهدت إطلاق النار "في طريقي إلى المدرسة" لكنه كتب "في طريقي إلى المنزل من المدرسة". لو أنها انتبهت لهذا الخطأ، لكانت قد قامت بتصحيحه.

{{% exclamation-highlight %}}
بإمكانكم تصحيح أي خطأ في أي مكان في نموذج أساس تقديم طلبكم أو إضافة أي معلومات ناقصة. تعلموا كيف:

* [تعرفوا على **كيفية تعديل نموذج أساس تقديم طلبكم**](https://irb-cisr.gc.ca/en/refugee-claims/Pages/ClaDemGuide.aspx#changes)
{{% /exclamation-highlight %}}

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#غراسييلا" >}}

عُقدت جلسة استماع {{% story name="إيفون" href="/6-big-ideas/memory" /%}}  بعد حوالي عامين من تقديم طلبها. بدأت ذاكرتها عن الرجال في الشاحنة تتلاشى. لقد كانت تجربة حاولت جاهدة عدم التفكير فيها. إن قراءة قصتها في نموذج أساس تقديم طلبها قبل الجلسة كان سيذكرها بالتفاصيل.

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#إيفون" >}}
